8%DSE重考生達大學門檻 1人中文由U躍至5級

香港考試及評核局在網站上載2017年中學文憑試考試報告，以日校考生計算，僅28%重考生達「33222」足夠跨進大學門檻的成績；若以全體重考生，即包括其他學校考生及自修生計算，則只有8%重考後達到有關成績。在4個核心科中，以重考英文科的「翻身率」最低，在去年未達2級即不合格的重考生當中，僅得約22%重考後達合格成績。

據考試報告資料顯示，今年出席的日校考生中有520人為重考生，佔所有日校考生1%，在應考最少5科重考生當中，約有75%重考後達五科2級或以上成績，即取得入讀副學位課程的最低資格。出席的全體重考生則有7759人，佔全體考生近13%，在應考最少5科重考生當中亦有約75%重考後達五科2級。

至於重考4個核心科的「翻身」機會，以全體考生計算，以重考中文科的「翻身率」最高，在去年未達2級即不合格的重考生當中，有多達56%重考後達合格或以上成績，有1人由U「不予評級」變5級；其次為通識教育科，「翻身率」有近50%；數學科必修部分的「翻身率」近38%。

不過，重考英文科的「翻身率」則頗低，只有22%；在去年英文科取U「不予評級」的105名重考生當中，只有1人重考後「大躍進」由U升至3級，4人重考後取得2級合格成績，其餘大多數重考後仍不合格。

哦

u 變5
證明中文呢科垃圾唔係靠底子啦
講運講技巧

咁可以有好多原因嘅。。。

似本身有5底多啲
考u難過考2

而中文科的「成功翻身率」接近33%，較英文科高，在2,583名未能在之前的文憑試考獲3級或以上者，約846人成功在2017年重考時考獲3級或以上成績，當中更有曾考U級（不予評級）者，成功躍升至5級佳績。

至於數學必修部分的「成功率」逾38%，比率較中、英文科為高，更有一名曾考獲U級的考生，在2017年成功考獲5*，成績令人鼓舞。而在四科必修科當中，通識科的重考「成功率」最高，約一半不合格的考生，在重考後能考獲2級或以上成績。

回帶:

可能本身3至4左右
但考個時狀態唔好(病 黎m etc)
重考升番1-2個grade 咁就合理啲